### 2. En el programa anterior reemplazar double por:

```C
1   int double(int x) {
2       return double2(x);
3   }
4   int double2(int x) {
5       int result = 2∗x;
6       return result;
7   }
```

### Cuál es el efecto en los items d) e) y f) del ejercicio anterior?

Tenemos 

```C
1   int double(int x) {
2       return double2(x);
3   }
4   int double2(int x) {
5       int result = 2∗x;
6       return result;
7   }
8   void main() {
9       int x, y;
10      x = 5;
11      y = double(x);
12      x = 0;
13      y = double(x);
14      print(x, y)
15  }
```

### d) Recalcular el dataflow luego de aplicar cloning a la función doble.

Tenemos, luego de duplicar:

```C
1   void main() {
2      int x, y;
3      x = 5;
4      r1 = 2∗x;
5      r2 = r1;
6      y = r2;
7      x = 0;
8      r3 = 2*x;
9      r4 = r3;
10     y = r4;
11     print(x, y)
12  }
```
y

```
Nodo n     IN[n]                                                OUT[n]
2          ⊥                                                    ⊥    
3          ⊥                                                    {(x, +)}
4          {(X, +)}                                             {(x, +), (r1, +)}
5          {(x, +), (r1, +)}                                    {(x, +), (r1, +), (r2, +)} 
6          {(x, +), (r1, +), (r2, +)}                           {(x, +), (r1, +), (r2, +), (y, +)} 
7          {(x, +), (r1, +), (r2, +), (y, +)}                   {(x, 0), (r1, +), (r2, +), (y, +)} 
8          {(x, 0), (r1, +), (r2, +), (y, +)}                   {(x, 0), (r1, +), (r2, +), (y, +), (r3, 0)} 
9          {(x, 0), (r1, +), (r2, +), (y, +), (r3, 0)}          {(x, 0), (r1, +), (r2, +), (y, +), (r3, 0), (r4, 0)} 
10         {(x, 0), (r1, +), (r2, +), (y, +), (r3, 0), (r4, 0)} {(x, 0), (r1, +), (r2, +), (y, 0), (r3, 0), (r4, 0)}
11         {(x, 0), (r1, +), (r2, +), (y, 0), (r3, 0), (r4, 0)} {(x, 0), (r1, +), (r2, +), (y, 0), (r3, 0), (r4, 0)}
```     

### e) Recalcular el dataflow usando cadenas de llamadas con $k = 1$

Tenemos 

```C
1   int double(int x) {
2       return double2(x);
3   }
4   int double2(int x) {
5       int result = 2∗x;
6       return result;
7   }
8   void main() {
9       int x, y;
10      x = 5;
11f     [] = double(x);
11=     y = []  
12      x = 0;
13f     [] = double(x);
13=     y = []
14      print(x, y)
15  }
```
y
```
Nodo n     IN[n]                                        OUT[n]
1          {(e, unreachable),                           {(e, unreachable),
            (11f, {(x', +)})                             (11f, {(x', +)}),
            (13f, {(x', 0)})}                            (13f, {(x', 0)})}
2f         {(e, unreachable),                           {(e, unreachable),
            (11f, {(x', +)}),                            (11f, {(x', +)}),
            (13f, {(x', 0)})}                            (13f, {(x', 0)}),
                                                         (2f,  {(x', ⊤)})}
2=         {(e, unreachable),                           {(e, unreachable),
            (11f, unreachable),                          (11f, {(x', +), (result, ⊤)}),
            (13f, unreachable),                          (13f, {(x', +), (result, ⊤)})} // asumo que la expr evalúa a una var result
            (2f,  {(x'', ⊤), (result, ⊤)})},
            {(e, unreachable),
            (11f, {(x', +)}),
            (13f, {(x', 0)})}
4          {(e, unreachable),                           {(e, unreachable),
            (11f, unreachable),                          (11f, unreachable),
            (13f, unreachable),                          (13f, unreachable), 
            (2f,  {(x'', ⊤)})}                           (2f,  {(x'', ⊤)})}
5          {(e, unreachable),                           {(e, unreachable),
            (11f, unreachable),                          (11f, unreachable),
            (13f, unreachable),                          (13f, unreachable), 
            (2f,  {(x'', ⊤), (result, ⊤)})}              (2f,  {(x'', ⊤), (result, ⊤)})}
6          {(e, unreachable),                           {(e, unreachable),
            (11f, unreachable),                          (11f, unreachable),
            (13f, unreachable),                          (13f, unreachable), 
            (2f,  {(x'', ⊤), (result, ⊤)})}              (2f,  {(x'', ⊤), (result, ⊤)})}
9           ⊥                                           ⊥                   
10          ⊥                                           {(e, {(x, +), (y, ⊥)})}
11f         {(e, {(x, +), (y, ⊥)})}                     {(e, {(x, +), (y, ⊥)})
                                                         (8f, {(x, +), (y, ⊥)})}
11=         {(e, unreachable),                          {(e, {(x, +), (y, ⊤)})}
             (11f, {(x', +), (result, ⊤)})
             (13f, {(x', +), (result, ⊤)})},
             {(e, {(x, +), (y, ⊥)})}
12          {(e, {(x, +), (y, ⊤)})}                     {(e, {(x, 0), (y, ⊤)})}
13f         {(e, {(x, 0), (y, ⊤)})}                     {(e, {(x, 0), (y, ⊤)}),
                                                         (13f, {(x, 0), (y, ⊤)})}
13=         {(e, unreachable),                          {(e, {(x, 0), (y, ⊤)})} 
             (11f, {(x', +), (result, ⊤)}),
             (13f, {(x', +), (result, ⊤)})},
            {(e, {(x, 0), (y, ⊤)})}
14          {(e, {(x, 0), (y, ⊤)})}                     {(e, {(x, 0), (y, ⊤)})}
```

### f) Recalcular el dataflow usando functional context

```
Nodo n      IN[n]                                        OUT[n]
1           {(?, unreachable),                           idem
             ({(x', +)}, {(x', +)})
             ({(x', 0)}, {(x', 0)})}
2f          {(?, unreachable),                           idem
             ({(x', +)}, {(x', +)})
             ({(x', 0)}, {(x', 0)})}
2=          {(?, unreachable),                          {(?, unreachable), 
             ({(x', +)}, {(x', +), (result, +)}),       ({(x', +)}, {(x', +), (result, +)})
             ({(x', 0)}, {(x', 0), (result, 0)})},      ({(x', 0)}, {(x', 0), (result, 0)})}
            {(?, unreachable),                           
             ({(x', +)}, {(x', +)})
             ({(x', 0)}, {(x', 0)})}
4          {(?, unreachable),                           idem
            ({(x', +)}, {(x', +)})
            ({(x', 0)}, {(x', 0)})}
5          {(?, unreachable),                           {(?, unreachable),    
            ({(x', +)}, {(x', +)})                       ({(x', +)}, {(x', +), (result, +)})
            ({(x', 0)}, {(x', 0)})}                      ({(x', 0)}, {(x', 0), (result, 0)})}
6          {(?, unreachable),                           idem
            ({(x', +)}, {(x', +), (result, +)})         
            ({(x', 0)}, {(x', 0), (result, 0)})}
9           ⊥                                           ⊥                   
10          ⊥                                           {(⊥, {(x, +)})}
11f         {(⊥, {(x, +)})}                             {(⊥, {(x, +)})}
11=         {(?, unreachable),                          {(⊥, {(x, +), (y, +)})}
             ({(x', +)}, {(x', +), (result, +)})
             ({(x', 0)}, {(x', 0), (result, 0)})}
            {(⊥, {(x, +)})}
12          {(⊥, {(x, +), (y, +)})}                     {(⊥, {(x, 0), (y, +)})}
13f         {(⊥, {(x, 0), (y, +)})}                     {(⊥, {(x, 0), (y, +)})}
13=         {(?, unreachable),                          {(⊥, {(x, 0), (y, 0)})}
             ({(x', +)}, {(x', +), (result, +)})        
             ({(x', 0)}, {(x', 0), (result, 0)})},
            {(⊥, {(x, 0), (y, +)})} 
14          {(⊥, {(x, 0), (y, 0)})}                     {(⊥, {(x, 0), (y, 0)})}
```
