## 3. Sea el siguiente programa original python

```python
def foo(x: int, y: int) −> int:
    z : int = 0
    if x <= y:
        z = x
    else:
        z = y
    return z
```

### Y el siguiente mutante al que llamaremos mutante #1

```python
def foo(x: int, y: int) −> int:
    z : int = 0
    if x != y:  # mutación
        z = x
    else:
        z = y
    return z
```

### Y el siguiente test suite

```python
class TestFoo(unittest.TestCase):
    def test1(self):
        self.assertEqual(foo(0, 1), 0)
    
    def test2(self):
        self.assertEqual(foo(0, 0), 0)
```

### Extender el test suite con un nuevo test capaz de detectar al mutante #1.

Podemos considerar

```python
    def test3(self):
        self.assertEqual(foo(1, 0), 0)
```
