## 6. Dado el siguiente programa.

```
1 int sumarSoloPar(int[] a) {
2   int i = 0;
3   int suma = 0;
4   while (i < a.length) {
5     if (i % 2 == 0)
6       suma = suma + a[i];
7     i = i + 1;
8   }
9 }
```

### a) Dar una especificacion completa (pre y post condicion) y un invariante que cumpla con el teorema del invariante.

Podemos considerar

P = { true } // cualquier lista de enteros es válida
Q = { retvalue = sum(i=0; |a| - 1; a[i] * (i % 2)) }
I = { 0 < i <= |a| y suma = sum(j=0; i - 1; a[j] * (j % 2)) }


### b) Probar el teorema del invariante.

1. Es facil ver que vale C0: {i = 0 y suma = 0} justo antes del ciclo.
2. Es facil ver que C0 implica I.
3. Es facil ver que el cuerpo del ciclo tiene precondicion más debil, respecto al invariante: 
        I: { 0 < i <= |a| y suma = sum(j=0; i - 1; a[j] * (j % 2)) }
 wp(7, I): { 0 < i + 1 <= |a| y suma = sum(j=0; i; a[j] * (j % 2)) }
 wp(if,.): { 0 < i + 1 <= |a| y suma = sum(j=0; i; a[j] * (j % 2)) }
Luego:
    I y { i < |a|} implica
    1. 0 < i + 1 <= |a|
    2. suma = sum(j=0; i; a[j] * (j % 2))
4. Es facil ver que { i >= |a| } e I implican Q.

### c) Implementar en openJML.


```
// @requires true
// @ensures \result == \sum int i; 0 <= i < a.length; a[i] * (i % 2)
int sumarSoloPar(int[] a) {
  int i = 0;
  int suma = 0;
  // @loop_invariant suma == \sum int j; 0 <= j < i; a[j] * (j % 2)
  // @decreases a.length - i;
  while (i < a.length) {
    if (i % 2 == 0)
      suma = suma + a[i];
    i = i + 1;
  }
}
```

(No estoy seguro si la expresión a[i] * (i % 2) es valida)
